{
	"quiz": [
		{
			"question": "Describe with your own words. What is a Data Platform?",
			"answer": "Es una solucion al despliegue aplicaciones de datos y combina las características y capacidades de varias aplicaciones de datos de gran tamaño y utilidades dentro de una sola solución."
		},
		{
			"question": "In the 3 V's of big data. How would you describe Variety?",
			"answer": "your-answer-here"
		},
		{
			"question": "What are the elements of tidy data?",
			"answer": "your-answer-here"
		},
		{
			"question": "List the most common format files you know for sharing data",
			"answer": "csv, tcsv, json, xml, "
		},
		{
			"question": "What is web scrapping?",
			"answer": "Es una tecnica muy utilizada para extraer informacuion de una web de forma automatizada"
		},
		{
			"question": "What is data integration?",
			"answer": "En si la integracion de datos combina datos de diferentes fuentes para unificarlos "
		},
		{
			"question": "What is data processing?",
			"answer": "basicamente es la manipulacion y acomulaicon de los mismos para tener informacion que agregue valor"
		},
		{
			"question": "Mention some common data processing tasks",
			"answer": "limpiar, transformar, remodelar, y unir"
		},
		{
			"question": "What is Data as a Service?",
			"answer":"Es un modelo que distribuye y nos provee la informacion a travez de una red"
		},
		{
			"question": "What is DataBase as a Service?",
			"answer": "Es una base de datos predefinida en la nube, lo cual simplifica su despliegue"
		},
		{
			"question": "What is data anlysis?",
			"answer": "ES un proceso de inspeccion, limpieza y transformacion de los datos, para descubir info que agregue valor y toma de decisiones"
		},
		{
			"question": "Mention some typical use cases for data analysis",
			"answer": "negocios, ciencias sociales, politica"
		}
	]
}
